\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
\label{kapitel:Erklärung zur Eigenleistung} 
Ich versichere hiermit, dass diese Arbeit mit dem Thema
\begin{center}
\textbf{\TitelDerArbeit}
\end{center}
selbstständig verfasst wurde und ich keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe.
Ich versichere zudem, dass die eingereichte elektrische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt.*

*falls beide Fassungen gefordert sind
\\[6.0ex]
\hspace*{\fill}
\begin{tabular}{lcr}
\makebox[4cm]{Neuss, \AbgabedatumDerArbeit} & & \\
\hline
\makebox[4cm]{Ort, Datum} & & \makebox[6cm]{Unterschrift}
\end{tabular}